1) Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування
    Екранування - це можливість використання певних знаків за допомогою "символу екранування" - \ (зворотнього слешу). Тобто, якщо потрібно вивести слово "сім'я" у консоль, потрібно поставити \ перед апострофом, щоб вийшло так: console.log('сім\'я');

2) Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
    Function declaration (функія оголошення) та function expression (функія виразу). Функція виразу, навідмінно від оголошення, записується у змінну, а отже визвати її до оголошення змінної не вийде; вона може мати назву (named function expression) або бути без неЇ, але визивати функцію оголошення та виразу можна лише за ключовим словом.
    Приклади: (відповідно)
    - function funcName() {}
    - const varName = function funcName() {}
    - const varName = function () {}
    Щоб визвати усі приклади функцій після їх оголошення, використовуємо їх ключові слова: funcName() - у першому прикладі, або varName() - в інших.

3) Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?
    Hoisting - здатність інтерпретатора спочатку оголосити функції і змінні до виконання коду, для того, щоб функцію можна було використовувати де завгодно у області видимості. 
    Змінні, оголошенні за допомогою const та let не мають такої можливості, а отже визивати їх до оголошення призведе до помилки.
    Змінні, оголошені за допомогою var не входять до жодної з вище вказаних груп; вони можуть бути визвані до оголошення, але при цьому повертатимуть undefined.